```json
[
    {"question": "太极计划是哪国的空间引力波探测计划？", "answer": "中国"},
    {"question": "太极计划最早是在哪一年提出的？", "answer": "2008年"},
    {"question": "“太极探路者号”计划在哪几年发射？", "answer": "2020年到2025年"},
    {"question": "“太极探路者号”试验双星系统的主要任务是什么？", "answer": "搭载空间引力波探测关键技术进行验证"},
    {"question": "太极计划预期在哪一年发射三颗卫星？", "answer": "2033年"},
    {"question": "这三颗卫星将组成什么形状的激光干涉仪？", "answer": "等边三角形"},
    {"question": "太极计划的激光干涉仪的边长是多少？", "answer": "300万公里"},
    {"question": "太极计划的项目首席科学家是谁？", "answer": "中国科学院院士胡文瑞、吴岳良"},
    {"question": "2019年8月31日发射的是太极计划的哪颗卫星？", "answer": "微重力技术实验卫星（太极一号）"},
    {"question": "“太极一号”的主要任务是什么？", "answer": "验证太极计划的可行性"}
]
```